\begin{enumerate}
  \item Un fleuriste a vendu $70\,\%$ de ses $250$ fleurs.

        Combien a-t-il vendu de fleurs~?
  \item Ce même fleuriste fait une réduction de \Eu{13} sur un bouquet de fleurs de \Eu{25}.

        Quel est le pourcentage de réduction accordé par le fleuriste~?
\end{enumerate}